src/mqtt-packet-parser/src/main.fst
@@ -68,6 +68,7 @@ let mqtt_packet_parse request packet_size =
   print_u32 remaining_length;
   print_string "\n";
 
+  let next_start_index: U32.t = variable_length.next_start_index in
   let inv h (i: nat) =
     B.live h ptr_is_break /\
     B.live h request /\
@@ -94,212 +95,216 @@ let mqtt_packet_parse request packet_size =
     (ensures (fun _ _ _ -> true))
   =
     let one_byte : U8.t = request.(i) in
-        let is_break: bool = ptr_is_break.(0ul) in
-      if (is_break) then
-        ()
-      else
-        (
-          let variable_header_index: U32.t = ptr_variable_header_index.(0ul) in
-            if (U8.eq message_type define_mqtt_control_packet_PUBLISH) then
+    let is_break: bool = ptr_is_break.(0ul) in
+    if (is_break) then
+      ()
+    else
+      (
+        let j = U32.sub i next_start_index in
+        let variable_header_index: U32.t = U32.sub i next_start_index in
+        print_u32 j;
+        print_string "\n";
+        print_u32 variable_header_index;
+        print_string "\n";
+        if (U8.eq message_type define_mqtt_control_packet_PUBLISH) then
+          (
+            let topic_length: type_topic_length_restrict = ptr_topic_length.(0ul) in
+            if (variable_header_index = 0ul) then
+              ptr_for_topic_length.(0ul) <- one_byte
+            else if (variable_header_index = 1ul) then
               (
-                let topic_length: type_topic_length_restrict = ptr_topic_length.(0ul) in
-                if (variable_header_index = 0ul) then
-                  ptr_for_topic_length.(0ul) <- one_byte
-                else if (variable_header_index = 1ul) then
+                let msb_u8: U8.t = ptr_for_topic_length.(0ul) in
+                let lsb_u8: U8.t = one_byte in
+                let msb_u32: U32.t = uint8_to_uint32 msb_u8  in
+                let lsb_u32: U32.t = uint8_to_uint32 lsb_u8 in
+                let _topic_length: U32.t =
+                  U32.logor (U32.shift_left msb_u32 8ul) lsb_u32 in
+                if (U32.gt _topic_length 65535ul) then
                   (
-                    let msb_u8: U8.t = ptr_for_topic_length.(0ul) in
-                    let lsb_u8: U8.t = one_byte in
-                    let msb_u32: U32.t = uint8_to_uint32 msb_u8  in
-                    let lsb_u32: U32.t = uint8_to_uint32 lsb_u8 in
-                    let _topic_length: U32.t =
-                      U32.logor (U32.shift_left msb_u32 8ul) lsb_u32 in
-                    if (U32.gt _topic_length 65535ul) then
-                      (
-                        ptr_topic_length.(0ul) <- max_u32;
-                        ptr_is_break.(0ul) <- true
-                      )
-                    else
-                      (
-                        ptr_topic_length.(0ul) <- _topic_length
-                      )
+                    ptr_topic_length.(0ul) <- max_u32;
+                    ptr_is_break.(0ul) <- true
                   )
-                else if (U32.gte variable_header_index 2ul) then
+                else
                   (
-                    let is_searching_property_length: bool =
-                     ptr_is_searching_property_length.(0ul) in
-                    if (topic_length = max_u32) then
-                      (
-                        ptr_topic_length.(0ul) <- max_u32;
-                        ptr_is_break.(0ul) <- true
-                      )
-                    else
-                      (
-                      if (U32.lte variable_header_index (U32.(topic_length +^ 1ul))) then
+                    ptr_topic_length.(0ul) <- _topic_length
+                  )
+              )
+            else if (U32.gte variable_header_index 2ul) then
+              (
+                let is_searching_property_length: bool =
+                  ptr_is_searching_property_length.(0ul) in
+                if (topic_length = max_u32) then
+                  (
+                    ptr_topic_length.(0ul) <- max_u32;
+                    ptr_is_break.(0ul) <- true
+                  )
+                else
+                  (
+                  if (U32.lte variable_header_index (U32.(topic_length +^ 1ul))) then
+                    (
+                      if (U8.eq one_byte 0x00uy || U8.eq one_byte 0x23uy || U8.eq one_byte 0x2buy) then
                         (
-                          if (U8.eq one_byte 0x00uy || U8.eq one_byte 0x23uy || U8.eq one_byte 0x2buy) then
-                            (
-                              ptr_topic_name_error_status.(0ul) <- 2uy;
-                              ptr_is_break.(0ul) <- true
-                            )
-                          else
-                            (
-                              ptr_topic_name_u8.(U32.sub variable_header_index 2ul) <- one_byte;
-                              let topic_name_order_mark_check: U8.t = ptr_topic_name_order_mark_check.(0ul) in
-                              if (U8.eq topic_name_order_mark_check 0uy && U8.eq one_byte 0xefuy) then
-                                (
-                                  ptr_topic_name_order_mark_check.(0ul) <- 1uy
-                                )
-                              else if (U8.eq topic_name_order_mark_check 1uy && U8.eq one_byte 0xbbuy) then
-                                (
-                                  ptr_topic_name_order_mark_check.(0ul) <- 2uy
-                                )
-                              else if (U8.eq topic_name_order_mark_check 2uy && U8.eq one_byte 0xbfuy && U32.gte variable_header_index 4ul) then
-                                (
-                                  ptr_topic_name_order_mark_check.(0ul) <- 3uy;
-                                  ptr_topic_name_u8.(U32.sub variable_header_index 4ul) <- 0xfeuy;
-                                  ptr_topic_name_u8.(U32.sub variable_header_index 3ul) <- 0xffuy;
-                                  ptr_variable_header_index.(0ul) <- U32.sub variable_header_index 1ul
-                                )
-                              else
-                                (
-                                  ptr_topic_name_order_mark_check.(0ul) <- 0uy;
-                                  if (variable_header_index = (U32.(topic_length +^ 1ul))) then
-                                    (
-                                      let topic_name: type_topic_name_restrict =
-                                        (
-                                          if (ptr_topic_name_u8.(65535ul) = 0uy) then
-                                            topic_name_uint8_to_c_string ptr_topic_name_u8
-                                          else
-                                            (
-                                              ptr_topic_name_error_status.(0ul) <- 1uy;
-                                              !$""
-                                            )
-                                        ) in ptr_topic_name.(0ul) <- topic_name
-                                    )
-                                )
-                             )
-
-                        )
-                      else if (U32.gt variable_header_index (U32.(topic_length +^ 1ul))
-                        && U32.lte variable_header_index (U32.(topic_length +^ 5ul))
-                        && is_searching_property_length
-                        ) then
-                        (
-
-                          if (one_byte = 0uy) then
-                            (
-                              ptr_property_length.(0ul) <- uint8_to_uint32 one_byte;
-                              ptr_is_searching_property_length.(0ul) <- false
-                            )
-                            // else (
-                            //   // TODO: 3.3.2.3 PUBLISH Properties 
-                            //   // https://docs.oasis-open.org/mqtt/mqtt/v5.0/os/mqtt-v5.0-os.html#_Toc3901109
-                            //   // print_not_implemented "PUBLISH Properties Parsing"
-                            // )
-                        )
-                      else if (not is_searching_property_length) then
-                        (
-                          let payload_offset: type_payload_offset = i in
-                          let ptr_payload_u8: B.buffer U8.t = B.offset request payload_offset in
-                          let payload: type_payload_restrict =
-                            (
-                              let last_payload_index: U32.t =
-                                U32.(packet_size -^ payload_offset) in
-                              let last_payload_element: U8.t = ptr_payload_u8.(last_payload_index) in
-                                if (last_payload_element <> 0uy) then
-                                  (
-                                    ptr_payload_error_status.(0ul) <- 1uy;
-                                    !$""
-                                  )
-                                else
-                                  payload_uint8_to_c_string ptr_payload_u8 min_packet_size max_packet_size packet_size
-                            ) in
-                          ptr_payload.(0ul) <- payload;
+                          ptr_topic_name_error_status.(0ul) <- 2uy;
                           ptr_is_break.(0ul) <- true
                         )
                       else
                         (
-                          ()
-                        )
-                      )
-                  )
-                else
-                  (
-                    ()
-                  )
-              )
-            else if (U8.eq message_type define_mqtt_control_packet_CONNECT) then (
-              (
-                if (U32.lte variable_header_index 5ul) then
-                  (
-                    if (
-                      (U32.eq variable_header_index 0ul && not (U8.eq one_byte 0x00uy)) ||
-                      (U32.eq variable_header_index 1ul && not (U8.eq one_byte 0x04uy)) ||
-                      (U32.eq variable_header_index 2ul && not (U8.eq one_byte 0x4Duy)) ||
-                      (U32.eq variable_header_index 3ul && not (U8.eq one_byte 0x51uy)) ||
-                      (U32.eq variable_header_index 4ul && not (U8.eq one_byte 0x54uy)) ||
-                      (U32.eq variable_header_index 5ul && not (U8.eq one_byte 0x54uy))
-                      ) then
-                      (
-                        ptr_protocol_name_error_status.(0ul) <- 1uy;
-                        ptr_is_break.(0ul) <- true
-                      )
-                  )
-                  else if (U32.eq variable_header_index 6ul && not (U8.eq one_byte 0x05uy)) then
+                          ptr_topic_name_u8.(U32.sub variable_header_index 2ul) <- one_byte;
+                          // print_string "0x";
+                          // print_hex one_byte;
+                          // print_string "\n";
+                          // let topic_name_order_mark_check: U8.t = ptr_topic_name_order_mark_check.(0ul) in
+                          // if (U8.eq topic_name_order_mark_check 0uy && U8.eq one_byte 0xefuy) then
+                          //   (
+                          //     ptr_topic_name_order_mark_check.(0ul) <- 1uy
+                          //   )
+                          // else if (U8.eq topic_name_order_mark_check 1uy && U8.eq one_byte 0xbbuy) then
+                          //   (
+                          //     ptr_topic_name_order_mark_check.(0ul) <- 2uy
+                          //   )
+                          // else if (U8.eq topic_name_order_mark_check 2uy && U8.eq one_byte 0xbfuy && U32.gte variable_header_index 4ul) then
+                          //   (
+                          //     ptr_topic_name_order_mark_check.(0ul) <- 3uy;
+                          //     ptr_topic_name_u8.(U32.sub variable_header_index 4ul) <- 0xfeuy;
+                          //     ptr_topic_name_u8.(U32.sub variable_header_index 3ul) <- 0xffuy
+                          //     // ptr_variable_header_index.(0ul) <- U32.sub variable_header_index 1ul
+                          //   )
+                          // else
+                          //   (
+                          // 0xEF 0xBB 0xBF は 0xFE 0xFF 置換
+                          ptr_topic_name_order_mark_check.(0ul) <- 0uy;
+                          if (variable_header_index = (U32.(topic_length +^ 1ul))) then
+                            (
+                              let topic_name: type_topic_name_restrict =
+                                (
+                                  if (ptr_topic_name_u8.(65535ul) = 0uy) then
+                                    let data = replace_byte ptr_topic_name_u8 65536ul in
+                                    topic_name_uint8_to_c_string data
+                                  else
+                                    (
+                                      ptr_topic_name_error_status.(0ul) <- 1uy;
+                                      !$""
+                                    )
+                                ) in ptr_topic_name.(0ul) <- topic_name
+                            )
+                            // )
+                          )
+
+                    )
+                  else if (U32.gt variable_header_index (U32.(topic_length +^ 1ul))
+                    && U32.lte variable_header_index (U32.(topic_length +^ 5ul))
+                    && is_searching_property_length
+                    ) then
                     (
-                      ptr_protocol_version_error_status.(0ul) <- 1uy;
+
+                      if (one_byte = 0uy) then
+                        (
+                          ptr_property_length.(0ul) <- uint8_to_uint32 one_byte;
+                          ptr_is_searching_property_length.(0ul) <- false
+                        )
+                        // else (
+                        //   // TODO: 3.3.2.3 PUBLISH Properties 
+                        //   // https://docs.oasis-open.org/mqtt/mqtt/v5.0/os/mqtt-v5.0-os.html#_Toc3901109
+                        //   // print_not_implemented "PUBLISH Properties Parsing"
+                        // )
+                    )
+                  else if (not is_searching_property_length) then
+                    (
+                      let payload_offset: type_payload_offset = i in
+                      let ptr_payload_u8: B.buffer U8.t = B.offset request payload_offset in
+                      let payload: type_payload_restrict =
+                        (
+                          let last_payload_index: U32.t =
+                            U32.(packet_size -^ payload_offset) in
+                          let last_payload_element: U8.t = ptr_payload_u8.(last_payload_index) in
+                            if (last_payload_element <> 0uy) then
+                              (
+                                ptr_payload_error_status.(0ul) <- 1uy;
+                                !$""
+                              )
+                            else
+                              payload_uint8_to_c_string ptr_payload_u8 min_packet_size max_packet_size packet_size
+                        ) in
+                      ptr_payload.(0ul) <- payload;
                       ptr_is_break.(0ul) <- true
                     )
-                  else if (U32.eq variable_header_index 7ul) then
+                  else
                     (
-                      ptr_connect_flag.(0ul) <- one_byte
+                      ()
                     )
-                  else if (U32.eq variable_header_index 8ul) then
-                    (
-                      ptr_keep_alive.(0ul) <- one_byte
-                    )
-                  else if (U32.eq variable_header_index 9ul) then
-                    (
-                      if (U8.lte one_byte 0x7Fuy) then
-                        (
-                          ptr_keep_alive.(1ul) <- one_byte
-                        )
-                      // else 
-                      //   (
-                      //     // TODO: keep aliveが127以上の場合は未実装.
-                      //   )
-                    )
-                  else if (U32.eq variable_header_index 10ul) then
-                    (
-                      // TODO: topic length が一桁かつ, keep aliveが127以下の場合
-                      ptr_connect_topic_length.(0ul) <- uint8_to_uint32 one_byte
-                    )
-                  else if (U32.eq variable_header_index 11ul) then
-                    (
-                      // TODO: topic length が一桁かつ, keep aliveが127以下の場合
-                      ptr_connect_property_id.(0ul) <- one_byte
-                    )
-                  // else
-                  //   (
-                  //     print_string "x: ";
-                  //     print_u8 one_byte;
-                  //     print_string ", index: ";
-                  //     print_u32 variable_header_index;
-                  //     print_string "\n"
-                  //   )
+                  )
               )
-            );
-            if (U32.lte variable_header_index (U32.sub max_u32 1ul)) then
-              ptr_variable_header_index.(0ul) <-
-                U32.(variable_header_index +^ 1ul)
-
-        )
-      // else
-      //   (
-      //     ()
-      //   )
+            else
+              (
+                ()
+              )
+          )
+        else if (U8.eq message_type define_mqtt_control_packet_CONNECT) then (
+          (
+            if (U32.lte variable_header_index 5ul) then
+              (
+                if (
+                  (U32.eq variable_header_index 0ul && not (U8.eq one_byte 0x00uy)) ||
+                  (U32.eq variable_header_index 1ul && not (U8.eq one_byte 0x04uy)) ||
+                  (U32.eq variable_header_index 2ul && not (U8.eq one_byte 0x4Duy)) ||
+                  (U32.eq variable_header_index 3ul && not (U8.eq one_byte 0x51uy)) ||
+                  (U32.eq variable_header_index 4ul && not (U8.eq one_byte 0x54uy)) ||
+                  (U32.eq variable_header_index 5ul && not (U8.eq one_byte 0x54uy))
+                  ) then
+                  (
+                    ptr_protocol_name_error_status.(0ul) <- 1uy;
+                    ptr_is_break.(0ul) <- true
+                  )
+              )
+              else if (U32.eq variable_header_index 6ul && not (U8.eq one_byte 0x05uy)) then
+                (
+                  ptr_protocol_version_error_status.(0ul) <- 1uy;
+                  ptr_is_break.(0ul) <- true
+                )
+              else if (U32.eq variable_header_index 7ul) then
+                (
+                  ptr_connect_flag.(0ul) <- one_byte
+                )
+              else if (U32.eq variable_header_index 8ul) then
+                (
+                  ptr_keep_alive.(0ul) <- one_byte
+                )
+              else if (U32.eq variable_header_index 9ul) then
+                (
+                  if (U8.lte one_byte 0x7Fuy) then
+                    (
+                      ptr_keep_alive.(1ul) <- one_byte
+                    )
+                  // else 
+                  //   (
+                  //     // TODO: keep aliveが127以上の場合は未実装.
+                  //   )
+                )
+              else if (U32.eq variable_header_index 10ul) then
+                (
+                  // TODO: topic length が一桁かつ, keep aliveが127以下の場合
+                  ptr_connect_topic_length.(0ul) <- uint8_to_uint32 one_byte
+                )
+              else if (U32.eq variable_header_index 11ul) then
+                (
+                  // TODO: topic length が一桁かつ, keep aliveが127以下の場合
+                  ptr_connect_property_id.(0ul) <- one_byte
+                )
+              // else
+              //   (
+              //     print_string "x: ";
+              //     print_u8 one_byte;
+              //     print_string ", index: ";
+              //     print_u32 variable_header_index;
+              //     print_string "\n"
+              //   )
+          )
+        );
+        if (U32.lte variable_header_index (U32.sub max_u32 1ul)) then
+          ptr_variable_header_index.(0ul) <-
+            U32.(variable_header_index +^ 1ul)
+      )
   in
-  let next_start_index: U32.t = variable_length.next_start_index in
   C.Loops.for next_start_index packet_size inv body;
 
   let topic_length: type_topic_length_restrict = ptr_topic_length.(0ul) in
